Асинхронный код в JavaScript работает с помощью call-stack, webAPI, task queue и event loop. Сам JS не обрабатывает асинхронный код, в свою очередь он передает его webAPI, после чего обрабатывается и с webAPI результат с помощью event loop передается в task queue, после чего очередь запросов (задач) определяет завершились ли все все вызовы функций в call stack, если да, то выполняется асинхронный код, иначе ожидает своей очереди. В пример можно взять setTimeout с задержкой в 0 миллисекунд, в данном случае "0" означает минимальное время задержки выполнения.